Apple近5年在中國因維修詐騙損失數十億美金

Report details Apple’s struggles to tackle iPhone repair fraud in China, which cost Apple billions of dollars a year

The Information is reporting today on Apple’s five-year struggle to tackle iPhone repair fraud. The scheme centres around crime gangs who were buying or stealing iPhones, removing valuable parts like CPUs and screens, and then claiming their devices were broken at Apple Stores and getting the Genius to replace them under warranty. The parts were then sold on.

At its peak, Apple was seeing 60% of warranty repairs in China and Hong Kong as being fraudulent, literally costing Apple billions of dollars per year. Apple first started taking the problem seriously in 2013, and the report goes on to detail the cat and mouse game that then ensued between the criminals and Apple as the company tried to tackle iPhone repair fraud …

Apple retail had taken a very laid back approach, swapping out faulty iPhones as long as they didn’t appear to be intentionally damaged. It had been estimated by executives that fraud represented less than 10% of claims.

However, in 2013, an Apple data scientist counted the number of iPhones that switched Apple IDs after being repaired. This provided a very good estimate of the number of fraudulent replacements, as legitimate customers would naturally log back in to the same Apple ID they were already using. Criminals getting repairs for stolen iPhones lit up like red flags across Apple’s system. The problem of iPhone repair fraud was finally taken seriously inside Apple.

This counting showed the actual reality; more than 60% of repairs in China were fraudulent. The Information says that in the 2013 financial year, Apple had set aside $1.6 billion for warranty repair costs. The company ended up spending $3.7 billion in that period, with much of that gap explained by Chinese fraud.

Initially, Apple stopped allowing walk-in repairs and required reservation systems that supposedly ensured proof of ownership was provided. The system was beaten by hackers who exploited vulnerabilities in the web system who sniped all the time slots.

Apple then required candidate iPhone devices to run software diagnostics which would identify any fake parts inside, without requiring store staff to disassemble components and perform inspections. The thieves circumvented this by simply making the iPhones not turn on.

Some criminals were even more sophisticated. They acquired Apple customer records for iPhones that had already been sold, and then configured their fake iPhones to report these already sold serial numbers, including physical etching. This would fool Apple into providing warranty repairs for iPhones that should really already have expired coverage.

Apple adapted, but the fraudsters were relentless. In one particularly violent case, a manager at an Apple Store was threatened with a cattle prod when criminals tried to bribe out customer data.

Apple now requires all warranty iPhone replacements to be sent off to special repair centers that can do more rigorous testing. Apple even added security measures to its iPhone components, including invisible dyes on batteries, and coating iPhone CPUs in special waterproof sealants that are tuned to specific wavelengths.

The Information report blames Apple’s internal secrecy as one reason why it took Apple so long to get on top of this problem. It took time for supply chain logistics, manufacturing and AppleCare departments to collaborate and work together on meaningful solutions.

It took almost five years, but it seems like Apple’s practices is finally countering the criminals and iPhone repair fraud is being reduced. It is now estimated that fraudulent repairs in China have dropped from the peak of 60% to about 20%. However, Apple is now facing similar issues in other markets, like Turkey and the United Arab Emirates. It’s a never-ending war for the world’s biggest company.

簡單講
2013年開始Apple發現中國+香港維修率異常地高
同埋維修完既iphone會login另一個apple ID

維修詐騙包括 偷換零件
用電槍要脅大陸APPLE STORE職員要求其他iphone 既serial numbers
APPLE後來要求iPhone維修前要run檢查軟件,大陸人地就電死部機,攪到開唔到

APPLE最後用多種方法,將維修詐騙由60%降至20%

包括:
所有iphone要運去特別維修中心check
原裝電池有無色水印
CPU有特別防水coating

APPLE埋單共37億美金

之前有巴打買部機用幾日開唔到,一寄去新加坡整,拆開就知你改裝過,而家終於知係咩事

係隔離登搬運
[追源溯始] Apple近5年在中國因維修詐騙損失數十億美金

所以係到都講句 買機整機最好返apple store到買
現場check埋最好

大鋪賣都應該無事
係細鋪買就自求多福

其實iphone 4 年代已經好嚴重， 做咩依家先講返出黎？

近排有巴打係某大型家電鋪買到鬼機

型號 iPhone X

提醒你地大陸狗係幾咁仆街